# 装备制作指南（deprecated）

进图战力主要贡献者：装备、饰品、PNA、士气、称号、宠物。  
其中，称号不计入站街面板。  
下文主要涉及装备，偶尔提及饰品。  

封印者装备目前有两条支线：“主线”装备和异界装备（平原->剧场：里世界）

目前的装备系统由以下因素构成：

| 部位 | 组成 |
| ---  | ---- |
| 1核心 | 异界武器 |
| 3模块 | 主线单模 + 异界双模 |
| 6护盾 | 主线3护盾套装 + 异界3护盾套装 |
| 触发器 | 异界触发器 |
| 接收器 | 主线接收器->古龙遗迹接收器 |


- 称号 + (主线饰品 + 异界饰品)

除了触发器，剩下的装备（共11件）都有超能等级属性。

由于现在boss爆抗（详见数值基础）普遍在2500%以上，但站街面板以0爆抗怪计算数值，因此不同的价值取向会有不同的词条优先级。 

- 刷战力追门槛优先堆攻击力
- 独狼追求刷本能力优先堆爆伤
- 生存能力不足/需要匹配混本时优先保证超能等级达到门槛

然而，装备版本同时是爆伤和超能等级的决定性因素，因此追爆伤和刷超能等级大部分情况下情况下不冲突。  
下文以追爆伤/刷超能等级为主要目标。

## 羊狼 1-83

装备全靠主线送

武器：+10正式队员剑 -> 极致（70级的换超/极不必换，提升不大）-> 亲卫队之魂 -> 异界(净化者)  

装备：(54)异界精炼/正义追求者 -> (70)极致：正义追求者/超 -> (77)黑女王/超 -> (78)亲卫队/超 -> 异界

## 83+

### 称号

称号一般在成就系统获取或制作/掉落，**通过成就系统获得的称号账号共享**

#### 属性称号

釜山: 红蝎小队出击！(50物/魔爆) -> 古龙遗迹: 咆哮的提亚玛特(70物/魔爆)->因地制宜

`红蝎小队出击！`仅需要40个红蝎芯片（5次原始张美沙）和130可在条车上获取的千美漏洞块，强烈建议更换过渡  
咆哮的提亚马特需要800个古龙的眼珠，毕业时间长

毕业称号数据 https://closersinfo.jp/spec/title
国内玩家锐评 https://www.bilibili.com/read/cv22267860/

省流：不朽的制裁者账号通用且效果强劲，可以刷取；  
一般情况下，噩梦的看守>懒惰王之热枕(物理/魔法)>噩梦的囚犯>不朽的制裁者>真正的继承者>咆哮的提亚马特

- 总攻%总体而言比固定攻击力更加高贵，榜上除了提亚玛特都是总攻%，但提亚玛特给的500攻击确实不少，低战情况下比懒惰王/真正的继承者好用
- **双修版本**的懒惰王之热忱称号砍掉了空背各20%爆伤，不建议刷取

#### 功能性称号

- 博士的完美PNA教室：100次1500w熊本后在成就系统获得，+30％PNA经验。  
- 战胜噩梦的人：通关1次夜迷宫后在成就系统获得。20％PNA经验 20％掉率 20％金币。  


### 主线装备

猎人之夜-釜山-百城-白夜（热风）-新首尔支部（波动门）

一路上送区域传说级套装+模块到釜山(inclusive)  

- 百城套超能等级低、战力提升小、刷材料坐牢，一般不做，除非情况特殊（e.g. 准备靠该套装的持续流血输出）
- 白夜装备随便做0-1个（不必超越）过渡一下即可，新首尔支部装备提升巨大且毕业快，大部分材料可买
- 新首尔支部分多人本和单人本，仅有多人本产出的材料不能买。刮过主线后蹲不要求战力的喇叭车混，单人本掉落材料`战斗分析报告`已经烂大街可以拍卖买，先做护盾刷超能等级到177后多人本混匹配自强
- 追爆伤的情况下，制作优先级一般为 项链（条件爆）-戒指（基础爆）-模块（基础爆）-玩偶（增伤），想刷战力先换模块也是可以的，但爆伤/超能等级的提升和提升消耗比远不如项链和戒指

注：

1. 波动门很吃账号共享的彩虹/裂痕，小号谨慎超越
1. 波动门对超能等级的要求很高（单人本从低到高170-180-190，多人本177）且限制复活次数，为体验最好先做护盾刷超能等级

### 异界装备

大海-美貌-机械-野兽

异界“主线”任务会一路送装备到88级打完红海送美貌系列(inclusive)

#### 美貌

猎人之夜找迷雾古城任务刷完猎人/江南/九老的迷雾图后开启。

超能等级170-160-152(武器-护盾-模块)

#### 机械

超能等级190-180-172(武器-护盾-模块)

一次参团给64机械王的遗产，一周3次机会共192个

优先级：护盾-武器-模块  

[超越材料需求数值表(closersinfo)](https://closersinfo.jp/spec/equip_belphegor)

| 部位      | 机械王的遗产 | 彩虹/裂痕 | 超越石碎片 |
| -----     |           -  |       -   |      -     |
| 模块/核心 | 260          |  650      |    1450    |
| 护盾      | 110          |  25       | 50         |

Q: 问什么先换护盾？

- 机械团的提升，相比主线装备换波动门的提升小得多，相对而言具体数值不大重要
- 一个护盾毕业仅需25彩虹+裂痕，把这两材料优先给到提升大的波动门套
- 护盾毕业仅需330遗产，能两周提升\(\frac {60} {11}\)超能等级方便打波动门

#### 野兽

成就可以领一点大平原的碎石

TODO
